銀河英雄傳說 名言重溫

法律
「所謂的犯罪者，有三種類型。第一種是破壞法律的人，第二種是鑽法律漏洞的人，而第三種是為了自己的利益而制定法律的人。」─田中芳樹《銀河英雄傳說外傳·尤里安的伊謝爾倫日記》，1987，第五章·舊居民vs新居民

獨裁
「因為人民都好逸惡勞！……一般人碰到問題時，都不願靠自己的精力心思去解決，他們只期望超人或聖賢的出現，為他們承擔所有的痛苦、困難。魯道夫就抓住人性的弱點，伺機而動，一舉成名。你要好好記住！讓獨裁者有機可乘的人，要負更多的責任！雖然沈默的旁觀者沒有支持他，但沈默旁觀者其實與支持同罪。」田中芳樹《銀河英雄傳說》，1987，〈黎明篇〉，序章·銀河系史概略

事實
「不能因為天外飛來的念頭，可以將各種相異的事象加以整合的說明，就斷定這個假說正確的事實。倒不如說這才是停止思考的原因。尚未獲得充分情報，就直接跳到自己喜歡的結論是非常危險的。」田中芳樹《銀河英雄傳說外傳·螺旋迷宮》，1987，第八章·來自過去的線索

共勉之, 記在瘟疫荒謬的香港

楊威利